歡迎想砌模型o既巴絲入黎(23) 屌我唔想開Post啊

上一個post：歡迎想砌模型o既巴絲入黎(22) 今期問題: 垃圾Bandai幾時執?

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template
無論新手老手，呢個google doc 都包含左好多有用既資訊:

po霸萬歲

借個位
[行動post]係咪已經光復左香港啦?

素組補色 分享下

邊個叫你接火棒

新post留名

黎緊想換泵，求推介

唔想買大陸野
筆直$800-1000以下
性能要求唔高，最重要長時間用都唔會爆炸

lm

頂, 新手買錯咗X20A, 本身滲完線想抹, 一抹就奶咗嘢原來要用X20
BTW想問X20A係咪當其他牌子嘅ACRYLIC THINNER都用到?

得雙星同郡士舊水性可以用,AV嗰D水性係第二樣野

日本 Stem 玩具真係好正

新post留名+上水
呢排成日打機玩少左模型
搞左成個月先砌好主體
仲差背包同武器

跟著香港做又會俾啲家長話on9無聊冇遠見唔實際考唔到試

新po問多問
rg突自隻光翼 effect unit wing of the skies邊度有

HG 真係好抵玩 $100有找
可能我個人補少少色就滿意

邊到100 有找?

應該6-7年前砌，發哂黃都幾有味道

好靚

大家砌RG會唔會特登加深刻線？
新手一路加深刻線 一路打磨 覺得進度好慢
但加怕上完色d線會變到好淺

硝基油疊色等24個鐘夠未？

不過講明要補色
驚你中伏
補之前係咁

正常天氣半個鐘已經乾晒

係咪太耐絕曬版

Sparmax Airsm應該做到900
佢仲有隻Arism VIZ不過可能貴少少過咗budget
再靚少少嘅款都過千

你用咩油補色？

上fb收可能最大機會

今日行足成個下晝，深水埗行到油麻地
全部舖頭都未返Hexa Gear隻雀
代理又唔開星期六日
點解買隻雀都咁難

請問旺角深水埗 邊度仲有爸爸打磨棒

紅白藍以外 全部補色黎
金同鐵 用罐噴
黑用marker噴
噴射口用marker手油

MG 2.0

睇黎都冇乜機
有冇人買過支那廠啲款 質素如何

PM冇開
福利同YM冇留意
模倉同模型先生都有

富聯，但星期日唔開的

frs黑kuuga街鋪有得訂未？

你咁樣絕對正確

整隻咁靚仔出黎

仆你個街 未整容個樣頹到

差D 搞到我都走去買隻HG 整

其實好多HG都 超強性價比
好少補色已經 變到可以接受 以上

之前砌左G self
又係一張貼紙都唔用
補少少色 勉強接受

其實gself 幾型

識貨 我成日覺得果個時代d 機應該就係咁樣，富野堅屈機

慘在有啲款間間都冇

可能年紀開始大，鍾意d無咁mainstream ge design

個頭補色補死人

開左盒 二十幾板件
水貼 大過塊面

我生命感受到威脅

Hg先係最好

Btw 今日同內人去模倉 見到盒

G self perfect pack幾型仔

但係 未睇過套野 好冇睇？

我都無睇g re，聽人講好意識流，同埋太少集數去講太多嘢，結果好碎濕濕咁

新post留名,岩岩整起

有冇砌開車既巴打知道如果車牌想整自訂既英文/數字可以點搞？
水貼有有無好介紹
我果架1/24

想請教吓各位師兄 洗筆用t01同t04會唔會好大分別?
準備第一次噴油但係得支t01 唔知可唔可以用嚟洗筆

買駝駝牌天拿水洗

新手路過 呢隻真心抵玩
Btw 未上光油 上咗拋光後係咪會靚仔好多

咁樣佈線有無問題？第一次玩刻線

devil gundam呢?

我走左去用模型油 畫公仔

前日行過mk,貓,模倉加將軍澳模倉都唔多覺眼。Y拍有但價有點離浦唔入住。老婆暫時冇乜性趣, 如果買老婆就會買埋隻跳緊制既情敵。閃光同師傅會用HGFC。舊版神高達既頭用落隻hgfc版度唔知會點呢, 因為我偏愛舊版頭

即係頭同膊頭黃色火神炮係Maker手油? 如果只係用呢d野就可以做到你果隻既效果又幾正喎
PS: 佢心口入面果粒野真係好撚過份

好手藝

見講開GGUN, 咁岩又睇到, 有性趣既可以去睇睇

面那層紫灰色噴到一粒粒咁

無視大法啦，已經好靚，幾時有全相睇

睇完真係想即刻買黎玩

邊度仲搵到hg 命運2.0？ 淨係搵到橙色機。

巴打唔補左偷膠位先？

Yes 手油就ok

奇趣

大魔呀

同埋hg我會削隻角

想問下呢種透明件應該點上先keep到個透明度？成件上透明螢光綠 唔噴保護漆 定淨上背面？

點解要上

PG,MG係透明， 可以靠燈控制顏色
HG，RG記得都係透明綠，三紅版就唔知

t01 唔係開油水黎既咩? 第二隻牌子？

我想問
mg v2ab 咁，有一部份係電鍍，其他唔係，咁應該點噴消光 / 光油？

遮/拆咗電鍍件先噴

勞動節落雨既話,下星期掛
其他骨架件可能板噴算了

咁麻煩

本身啞面都還可以
本身令面 噴光油都有機會濛咗

想問下咁多位巴打，gaia金屬色既油，稀釋比例應該係1：5/6？同埋係咪最好用番t-09開最好？

用t09 1:2.5~3

想請教一下
我黑件滲橙線滲左幾次條線都斷斷續續
諗緊係刻線問題定稀釋問題
0.1mm刻線 雙星珐瑯+X20 1:1

下面隻圖係我滲左幾次先叫做好啲
但都係有啲位冇上到墨

感謝解答

補充多少少
我滲果下係見到冇問題
乾左先變成斷斷續續...

不如先滲一次白
乾左先再滲橙
斷左都冇咁覺眼

紅線果個位尋日因遮蓋斷左三次
第一次我簡直崩潰左
第二次一斷彈左唔知去邊心諗天亡我也收工棄左佢算？仲要搵左成兩個鐘先搵番
第三次就冇晒感覺快快趣趣痴番佢洗晒佢油過

之後背包試下先
要再去買 屋企冇白色
唔該巴打

孤仔好似開左
冇記錯日37x

咁撚貴

請問係用左邊隻油 幾靚隻紫

Modo艷紫做底
再面噴gaia eva 09

有新parts 唔知會唔會出大魔1.5

話貴係咪唔買先

其實FRS Rider麻麻哋

真骨彫外形靚啲啲 但係炒到咩咁 又有分模線
模型就自由度高啲 加燈 噴自己鍾意嘅色
兩睇啦

上次我買果隻DCD版空我D QC好似屎一樣

shf/真骨係咪冇出過黑kuuga?

真骨出咗
紅色(原版，DCD版)
紅金
黑金
ultimate

嚟緊會出
藍色
綠色
紫色
白色

個座好似好勁咁 咩名堂

新舊金剪？有咩分別？

舊尖頭 新平頭

GTO真係J死人

等正常價有貨先買

正常價應該係幾多？

2500yen 8算咪200
比盡咪250
唔會係300先

三舊買mg gto 唔好
惟一問題係mg 無gto 紅綠渣

日馬炒到5000yen

唔可以用日馬 做比較

你BAMDIE始終要賺外國錢
貨一定唔夠內銷用

不過通眅 叫我食炒 我寧願買其他模型玩住先

早日見到模倉盒 精神渣古KA 500蚊 超想買

但係D裝備太浪費位
唔係 正方型發展 係長方型發展 浪費哂D位

想請教下大家
如果同一件件分兩隻色 又想噴陰影
正確步驟係唔係上完底灰黑邊
遮蓋一邊噴主色高光 再遮另一邊噴主色高光

我遇到有啲件分3隻色
噴左幾次先搞好 仲要唔同色上面啲陰影大小唔太對

周圍都缺貨 有排等
本身諗住入Beyond Global唔入gto
但BG出嚟個成品圖同我想像中差太遠...
想入返gto

黑邊打陰影唔係隻oe色都work，起碼黃色同紅色唔得

如果分色/細節太多
係唔係多數唔做陰影？

陰影 我淺見
都係 素色 分色小 先好睇

多分色 反而改下色 個feel會好d

塞噴槍點解決

1:2.5~3都塞應該係支噴槍有問題，用tool cleaner洗一洗先

唔該巴打
我好鐘意加刻線同分色
呢排試玩陰影之後好似點噴都係怪怪地
可能係太花 平噴會好啲

入果陣賣158，而家果價cls

之前有巴打講個支ps277好撚貴
同h&s infinity差唔多價

新手想問下mg f90II 可唔可以裝返mg f90堆dlc?

基本係個頭同心口唔同
其他都係同F90共通

淘寶冇代替品
一模一樣

只訂咗f90II
睇嚟要補埋堆dlc

知唔知邊到有抽油箱買？幾錢左右？

買水簾
依家我都後悔無買
見有D摺得既水簾都幾慳位 下面放個膠盤裝水就搞掂

喂Bandai你唔好嚇我喎
影相問題定點樣啊...盒蛋咁款嘅喂, 4000円喎

Super Minipla啲fd

貴係條女到

屌那星我真係好撚慶啊

部機預上色
有出界/位移風險

人形1/24應該少咗detail （光武改1/20都大隻啲

唔明有冇圖睇？

屌喱啲人像真係多鳩餘
喱個Scale點整都變樣架啦
仲要得放入中間嗰隻冇站姿揀
嘥心機

上色就梗架啦
屌佢啲刻線唔知係佢請返嚟整demo條友唔掂定乜撚
好似啲扭蛋膠咁條邊又圓又披晒咁
屌放過我啦好嗎

部機分件唔多掂呢

屌佢當初睇見佢張CG都覺得啲線好撚粗
但都叫做係sharp同埋係清楚嘅
而家張Demo佢自己啤咗幾廿年膠啲高達都冇咁撚大違和感
回撚晒塘咁撚樣
大佬啊, 等撚咗幾多年先出一隻新作啊, 仲要講到明出模型
仲要係BANDAI喱條業界龍頭死剷, 我真係好撚期待佢架仆街
我3D模整撚到人都癲諗著終於有得回歸下做輕鬆日子都唔撚放過我咁樣

屌喱啲上色問題是撚但啦…又唔係唔識痴膠紙
如果成身刻線要執…
齋諗都暈撚咗響度

t04 大支都無晒，係咪真係咁多人入坑呀

我都唔明

入門二千蚊以上，有興趣我再講

利申 用緊

啲線係深色啫唔係粗唔係披口啊屌
畫CAD嗰個係咪盲撚嚟架
平時高達啲線咁幼又唔見佢啤唔sharp

仲有手腳啲格網紋啊又冇撚晒啊
平時啊啲高達啊啲布喉紋雕花咁雕都同你啤埋出嚟, 過氣IP就可以咁樣Hea過係咪啊
家下係咪真係差撚廚我咁啊, 咁撚叻自己做咁話啊嘛家下
死撚垃圾公司

我覺得係沒船返貨

你都慣左自己整既啦

上網打模型水簾就明

咩慣, 好撚麻煩架屌又貴, 同埋實際上我啲3D嘢3個Project只係完成咗兩個
有副工廠啤嘅模梗係狗衝啦, 仲要大牌子
交啲咁撚樣貨出嚟敷衍人仲要4000円以佢生產開嘅產品嚟講唔係賤貨級架
我條氣唔順佢係佢間公司做開嘅技術表現同生產開嘅質素都係差極有限
而家好日唔出一次, 話晒都係佢國家其中一個年代嘅代表作嘅新作
交喱啲咁嘅撚屌貨, 真係好乞人憎

你玩慣自己建，就算有廠出你都執餐死

似，買唔到真係買天那水算

唔關事, 有頭髮邊個想做勒喱
佢出得好我唔會咁好氣同佢畫過, 我舊底嗰隻無印光武都係冇大搞
有時吹毛求疵玩自己係一回事, 有啲睇價位睇廠嘅能力睇生產難度
咁喱啲情況如果自己要求過份係自己攞嚟
佢而家明顯收唔平又喺到交Hea貨搏我哋啲死忠懵先係我嬲嘅原因啊嘛
佢平時做開高達十隻有九隻都唔會點會Hea喱啲位
而家櫻花大戰由年頭光武改到而家都係唔平而Hea貨
洗唔撚洗咁啊咁撚大間廠咁撚大個牌子

我宜家係用一大那水大洗，要沖槍入面先用t04

第三方版權作品例牌貴+Hea
之前FMP

t01 ok 唔係乾晒嘅積都ok

己經買咗支雙星嘅洗筆水 支t01得500ml 唔夠用

有巴打試過t-09開sm201?
係咪分別不大？

t04係專洗噴槍，用黎洗筆d毛應該一下就打柴

sorry 我冇㗕清楚我意思係洗噴筆

可能用t01洗5/6次先＝t04洗一次
同埋用thinner好難洗得乾淨

係咪叫溶解力？

不過你新入坑第一次急住今晚噴咪用t01玩住先
由淺色開似噴
起左個頭先
聽日再出去買洗筆水

500ml 好多喇喎 可能我慳家 洗筆都係索落紙巾上抹 再滴幾滴落油背浸過夜

仲要用嚟開油

都係啫 我1litre 噴咗十幾廿隻模型都未用晒呀 天拿水都係有害物質 唔好當蒸餾水係咁倒啩

我諗住直接開哂啲油佢先

巴打準備整乜

rg金迷三兄妹 第一次噴好驚炒

求其買啲cheap 嘢試吓手感先喇

我係極外行人
細個老豆買過HG砌
宜家開始有能力買下模型砌
砌完RG 覺得HG好似好啲
硬係覺得RG好輕 好細 關節易甩 好易爛

另外想問巴打們點睇figure rise standard
呢條line?

洗筆其實ok
最緊要唔好掂到膠
秒蝕

開1比5～6玩死自己 係咪聽左嗰個叫fox既天才講？

請教下個初級問題
用緊雙星隻滲線液（方型樽）
咁抹就教用X20，但我手頭上得Mr hobby 普通thinner，想問係咪都要買返X20先抹得乾淨？
我印象中之前抹好似都幾經常抹完都仲有黑印，唔知係關X20事定係我手工差事
謝謝

其實
你求其搵粒膠畫落去 再試下 用某種THINNER 抹下

就知道點搞
一係得 一係唔得
通常都係效率 好唔好與否

睇左 明白啦

乜水咁仆街咁樣冼人

有條友叫fox 係youtube教人用駱駝牌開1/6噴模型，岩岩開左個噴油場 7到爆 條友勁多山埃tips

豈有此理
冇人可以仆街過我
Gaia金屬油一定要1溝10!
唔係就會塞鎗㗎！！！！

係咪痴撚線，天拿水開油噴模型

佢間野嚇死你 睇過就知

開3好喇 ，其實你開幾希都係噴得咁多色，開希左就要噴多幾層先夠色，唔會慳油左，如果塞槍就谷一谷槍

我話ok就ok!

都真係噴到既無對錯，但陰9人嗰啲真係好仆街

佢條滲線片笑撚到我仆街

黑技術呀 識乜野

玩撚左硝基油同琺瑯油都溝得埋真係世界級

佢踩9人地work shop先好笑話人地收錢開班自私，佢免費教幾撚大方

Fox大神X20A滲線大法
「無所謂啦」

咁撚多山埃都多view過我
哭𠹌咗

入去笑架姐 勿太認真

想學就join佢啦 2500蚊個月

真係2500一個月？都夠錢買隻靚代工

入去望下先

真呀 癲峰創作工作室 fb搵

個場好撚正開張果幾兜野好好食咁喎

咁你真係要join喇

不了，窮人玩唔起啦2500$ 一個月，玩mb好過啦

新手噴灰一問

我砌緊HG 主天使...噴曬成隻底灰用左一支半，係咪唔正常？我每件件每面噴4-5下左右

同埋噴噴下個頭噴唔到卡住左，想問係咪手勢有問題？

仲有天拿水無縫大法

罐裝? 想省油一個方法係假組成隻野，抽起D透明件, 然後成隻咁噴，表面噴完乾左屈一屈關節係咁二噴一兩野搞掂
你逐粒逐粒噴三四野實多多唔夠用

啲抽氣扇係咪最高果兩把?
一開就會抽哂六個箱?

有無link

可能佢支筆嘴入面積咗嘢 例如綿花棒嘅纖維 用過綿花棒抹筆入面就好易咁塞 只要一兩條纖維就會咁 支針噴嘅時候前後咁郁 就會邊咗一嚿黑色嘢喺噴嘴入面導至窒油

rg只岩新手玩，因為素組已經好靚，28號打後的rg係實淨d既。詳情可以去頭post google doc睇血小板巴的rg評價。

figure就好睇風評，龍珠果d唔錯，刀劍隻阿絲娜伏到pk。

FRS 拉打果D都幾好, 特別係SHF又成日炒, 買盒模型噴下油靚過佢啦

買女勿買笨大

反而係比較見人玩拉打可能香港冷門d

請問你地 洗已上色的件（想洗走果層油）

用邊種油洗

自從佢捐錢畀仆街who, 我已經打算全面砌囡唔砌高達了，b社88

又幾幽默

Modo 洗油水
放盒擺一陣 夾番上黎
係擺 頂多你人手攪攪佢

唔好咁勇跟果條henry用超聲波機震

佢個場真係好正睇親都笑

要震都係震一兩分鐘夠 唔係好似我咁件就震碎埋

大能鑊，手頭果隻仲架整好

專業噴油場

gaia 油開1:6真係拎黎滲線都咬唔實d 線

新登記選民截止日期：2020年5月2日

圖片來源：#35432 速食保濟丸 @LIHKG

好耐之前睇過有討論話bandai都係得HG高達嗰種自己有版權+件數少+大量生產先壓得低個價
其他產量冇咁大同全新設計、開模嘅模型都係賣三幾百
最誇張就係Figure-rise Labo系列，吓吓賣五六千円，不過呢個系列喺香港跳哂樓

屌仆街
對波不撚得了

朱羅系列（唔計忍者）出名大波
今日行過代理唔覺有

都係果隻黑泳衣文奈變跳樓貨啫!初音同南小鳥都未算嘅!

初音早排好似見過福利劈價
南小鳥就真係唔多覺有貨剩

講起上嚟點解黑衣文奈會跳得咁誇張
嗰時見佢賣點係皮膚用成型色整到白裡透紅嘅效果，行過福利兩三次都係差少少買咗
唔通隻嘢真係邪神到冇人要

呢個系列係有進步嘅，果隻文奈個頭幾多夾口位，去到南小鳥已經好好多，又睇下Bandai有冇心繼續做落去啦！

個頭髮位有幾個夾口位好礙眼搞到隻嘢角度限定囉！你睇下個封面專登擺到咁款就知啦！

苯大幾時先肯出其他款落hg度
出完隻貴族高達好似其他都冇出
走去出d雜魚
細個有隻神龍 依家唔知去咗邊

終於等到啦

本想大聲斥責，但實在是太大波了

原本諗下諗下都下咗半啖氣
諗下到時出咗嘅時候點樣執, 俾幾多心機執, 執到咩位算
但諗下諗下真係有少少不吐不快, 砌咁多年模型
經歷過高達到各廠軍事到返啲非主流機械人
喱啲在商言商嘅道理當然大家都明白, 有邊個唔想賺錢
成本點計法喱啲嘢本來都唔應該由消費者去考慮
嗱, 我剩係講自己啫, 成件事就得我自己一個好撚私見解啫
組裝模型係一件奢侈品應該冇人反對?
即係理論上啲客係俾得起錢, 有要求先係正路
佢大可以畫好件嘢, Detail跟緊啲, 跟著賣返相應價錢架喎
佢如果覺得個Market咁細, 咁唔值得佢投放資源嘅話咁做咩唔一開始就咪撚做
SEGA跪喺到求佢都可以唔接架, 冇問題架喎
佢而家有嗰份能力, 有個Project, 但就係出八成功力想收十足錢
講到底就係冇競爭咋嘛, 過氣ip冇人肯做架喇
佢就算出舊屎俾我算執到啦, 鍾意就買唔鍾意就扯啦
如果有競爭嘅, 睇下啲飛機大炮, 只有愈做愈好, 價錢變貴得嚟進步係明顯嘅
睇撚著佢腐化都係無可厚非嘅, 一切都在商言商嘅話
垃撚圾公司

咁大波 想雙入 狠狠地懲罰佢

冇錯,
你話細廠/新廠出模型,出半套出得西同貴,為左想支持佢出落去都會支持下,
b社已經技術成熟冇呢d藉口閪公司就係閪公司
又唔見佢其他ip好似龍珠starwar出8成力收10成錢,真係好仆街

仲有, 我唔係俾唔起錢, 我唔計研究畫3D MODEL嘅時間攞嚟返工嘅時間成本
剩係印, trial and error喱樣嗰樣洗嘅錢一定夠我買部有水準嘅3D printer有凸
而我為嘅就係貫徹十年磨一劍嗰種精神
點解要搞成咁就係因為隻嘢冇出過組裝模型嘅喱個問題
洗咁多錢都想做佢出嚟嗰份心
而一間大廠肯拎版權嚟出組裝模型對我嚟講就好似一份救贖咁, 慳返好多好多功夫同不必要嘅開支
我提個價錢嘅意思係為咗強調佢用半桶水功力搏死忠就範嗰副態度
哎, 一口氣講晒積落對Bandai嘅怨恨, 個心舒服晒
唔洗大家版了

盒仔系列就好明顯 宇宙戰艦大和號 同 starwars 就隻隻精品 但咸超就好簡陋 嚇一跳 以為唔同廠

我知自己長氣, cut一cut先
你講起超人我先醒起, 超人其實都係我其中一個想落手嘅目標
有時都想買返隻啲二手大膠返嚟油下
好鍾意超人阿鄉

講得啱 我屌佢老味
出七成貨 收多過十成錢
死拿住個版權
人地出得好過佢就搞人

BB legend個隻新世大將軍又係咁
對翼番閹舊版 收足錢 仲要擺落限定貴多一倍
模型個定位本身已經將組裝既成本轉嫁落消費者度
佢仲要去用一個接近成品價去賣

睇番日本普遍消費
Even其他奢侈品既通脹都冇咁可怕
我放長雙眼睇佢第時點做唔玩玩具模型既00後生意
應該唔駛太耐

想問吓有冇人用過Modo m008/DX04隻消光

之前試過用噴罐消光搞到白化依家搞到用消光有陰影

巴打有冇試過喱隻

近期砌乜都係用佢, 就嚟變打手

冇喎 會唔會好容易白化 同埋水性係咪要等好耐先乾

所以佢咪開始出匠魂，mb 呢啲高價嘢去target 出左身有消費力既人
又出starwars 主打外國市場

其他牌子 Gaia ok?

佢個賣點係低白化, 同以前啲油性(灰色罐)同水性(藍色罐)唔同
喱隻要濕噴, 近少少噴, 人哋話15cm但其實點度啫屌
我就求其噴到個面濕潤等半個鐘就差唔多乾晒

咁我都整返罐試吓先我之前真係會攞把間尺度下大概個距離

真係笑撚左，hg出呢隻都唔出洗牌聯盟機

用番t06啦，用噴槍幫佢沖涼🚿

四年前買過支那款
插得唔實

因為動畫兼用先出咋

呢隻可以兼用
普通型態 水中型 空戰型 狙擊型？（四腳）
盟主高達型

ReRise入面又幾款

5金鋪買枝白電油啦

巴打我都係，自從藍罐失敗過去唔想再用，而且呢隻罐易控制，求其 9 噴幾野就得，噴完比藍罐更 smooth。

btw，想試下smooth clear 個枝油性，聽人講會仲 smooth

又唔係為左慳油，金屬色係要薄噴。
太厚會好死實。
我係有次開過咁希，因為想噴隻冷銀。

但10會唔會太多，我開3都未試過塞槍

Rg啲件係咪軟過MG
岩岩先買左隻初號機砌諗住拆番出黎滲線好撚淆

上次係咪就係你上嚟問點解決
我記得喱支嘢我答過好多好多次

你真心膠定假膠

我都係咁諗，可能我唔識開但又噴到掛

落地巴假膠黎

我都唔記得開到幾希，總之第一浸係睇唔到色，噴左十幾轉。
果條友d做法就唔評論

咁要上下天拿水開油大法喇

要睇教學一定睇呢個 好撚鍾意睇佢片 把聲又好聽

拉打個d同sd 高達都係分色地獄

隻隻唔同
EVA套骨同甲都同高達唔同設計
多色成形件軟膠嚟
其他正常膠

條友啲project好乾淨

sazabi ver ka

舊多色成形除左貼膠紙麻煩外，上色有乜要注意
砌緊eva, 未搞多色件

隻角用返 單色算

手臂多色成形係軟膠
好易刮甩油

眼就唔駛上色啦

我都試過

唔好講笑
見佢開星光鋁
入面十幾廿粒鐵珠
計番佢落thinner
真係有1:10⋯⋯
但佢噴極隻色都唔實⋯⋯⋯

噴油係借口
hi 天為實

個樣都似似地

我一口氣買左四枝

霧化再吸入係咪會再high d

痴孖筋

佢心諗點解呢排d views 數直線上升

苦主？

好似幾抵玩

模倉返咗G40

咩價位，好用？

幾錢？

佢話70-90一個刀頭
枝野本身就唔知

之前唔知係咪船期delay 太耐，我等左成個月都無，見一有貨就買！
我另外買左三枝光油添，都ok，但始終無噴槍個種做出嚟嘅令面

好彩問下你地，如果唔係實仆街

條友傻架 搞人淋噴 佢啲天拿水快乾先做到

洗左再噴過
琺瑯油 （綠色）1:1 ～1.5就得

新手想問加深刻線用咩好，同埋屋企唔比噴嘢有咩油啱就咁油上去

1:6 可以開到成百ml，好抵用

估同gto 差唔多
孤仔頭水~200，而家第二水都成三舊

$260

我又嚟呻吓

講機械，壽屋都有Frame Arms，有Armored Core，有Zoids，有EVA，有細IP例如斑鳩同Ace Combat
但係佢一盒六七千円，又唔似得高達有咁多年人氣，結果大部份人嘅模型錢都係流咗去Bandai Gundam系列

依家Bandai已經變到好似CCTVB咁有哂慣性客戶，賣乜都有人買，你睇Seed D狗屎動畫，Turn A造型一開始俾人屌到化，元祖模型出咗十幾廿萬次對腳愈嚟愈長，個個屌樣樣屌但最終都係成班死忠搶住埋單就知咩事

本來喺好多layman心目中機械人模型已經等於高達，仲加埋Bandai HG, RG平賣吸班啱啱砌模型嘅客（條數搵返買MG，PG，特別版，P笨嗰班人找），個個有錢都買Bandai其他廠有咩辦法競爭，連第二大廠壽屋都要玩藍海出機娘同Hexa Gear先賺返多少

我都想壽屋做得起，但係佢啲作品好多都要開新模，IP少啲又吸唔夠客，賣平啲又圍唔到皮，賣貴（應該話正常價）啲人又屌點解做唔到HG, RG個價，玩HG班人又中哂Gundam毒戒唔甩，冇人課金結果就係壽屋做極都鬥唔贏Bandai，連車尾燈都睇唔到

SEGA都係見Bandai模型多人買先俾個IP佢，Bandai諗住fans嗰少少錢都係錢咪接嚟hea做，如果吸引到班fans玩埋Gundam仲好㖭
雖然我冇砌壽屋啲機械人，但係睇佢斑鳩銀雞都高質，我就唔信壽屋整櫻花大戰會好似Bandai咁hea做
之但係冇咗Bandai個朵加持做得靚又有咩用，到時四百蚊一盒除咗fans又有幾多人肯出錢？

bandai 日本造, 賣百幾二百；壽屋 大陸造, 賣4,5百, 真係叫D冇玩開既人點入坑呢
同埋好似你講咁消費者被B記寵壞晒, 佢其實模型新款都唔係真係咁多，大部份都係炒冷飯, 同共用玩具合金既設計開模, 但都係咁多人買
壽屋真係好難追到B記個規模同開模、注塑技術，係D女女系列叫做好番D, 但都好多廠跟住黎打，bandai, goodsmile, alphamax, 甚至一堆大陸廠

Bandai邪神吔屎啦

唔係MIC就一定低質Bandai MIJ咪又一樣係成堆偷膠兼用
之前買咗盒30MM武器set，有件武器直情得一面show得俾人睇，另一面得個窿想補細節都唔知點補
況且Bandai都係得SD/HG/RG先至平到百幾二百
唔講壽屋級數細節同分件，淨係Bandai自家MG同非Gundam IP都做唔到咁平

01 秘書 邪到

如果mr. top coat 光油果枝(綠鑵) 效果如何 ？
啱啱試左 AV gloss 同 metal varnish 兩枝 效果都麻
用完仲啞過未用

左邊metal varnish 右邊乜都冇落

30mm 定位不明

SD 偷膠依然嚴重
高達新HG（build系列例外）已經好少偷， 可動都高，係有時要補少少夾口
RG 真係一隻隻，有啲好伏，有啲好正
MG買少見少啦

右邊仲令過左邊？

想問點洗油先洗得甩晒
浸70%酒精幾粒鐘再sonicate 佢10分鐘
d罅位仲係有油係度

30MM係用嚟打Frame Arms同MSG (壽屋嘅武器/裝備set)

RG有骨架，細節又多過HG，有時會諗呢條線係咪用嚟取代MG

福利都返咗，唔知搶嗮未，對SDCS狼王有興趣d

其實有無必要上底灰前用砂紙磨全件先再上
我琴日終於磨哂D水口 手都軟
隻渣古手無縫仲要衰鳩埋

所以唔好怕羞,要大大力影自己砌完d 囡po上網,
你自己鐘意都唔大力推薦下,真係冇人會推架啦

我都好想知點解...

Frame Arms係通用骨架 30mm唔係
Msg 靚過30mm好多

同期 Hex Gear又多變化過佢

真係冇特點

如果唔用聲波震齋浸浸24 小時就差唔多

做咩搞到一粒粒咁

之前洗油我用brake油浸一晚
浸完沖洗潔精沖，隙位用牙刷
基本上都可以洗走哂啲油，重點係唔怕爛件 (同埋啲brake油可以重用)

不過剩係洗過gaia同gundam marker油
雙星噴罐油好似係唔work

特性係
快乾手油少筆痕

噴就唔知 乾得快即係

最大特點咪係平囉
冇咩設計可言,
根本就係幾年前出的武裝神喵食過返尋味出個機械人版本咁

新手表示玩消光前好怕白化，膽粗粗買左呢支黎噴成功噴完兩隻，個滿足感好大

sor 請見諒 見笑 😅
新手第一次試candy coat
好多甩漏 又成日痴塵 hi甩油

e d 未落光油 但其實個光澤我都可以接受
反而啱啱試左光油落幾粒細件好似仲衰
兩難中 😔

淨係低價+Bandai個朵應該已經吸引到唔少人買

講起MSG，記得之前有次Gundam模型比賽有個參賽者隻模型好靚但係落選，個個都鄧個參賽者唔抵嗰陣有人眼利發現個場景插咗把MSG嘅劍

方丈份人

所以之後有人用Bandai件搭 壽屋嘢參戰

隻透明紅係邊隻

果隻好正，bandai牌轟雷
係咪想名人爆血管

出得Fumina已經預咗㗎啦
Gunpla係自由㗎

tamiya 水性透明紅

Build Fighter

我想問下
我淨係識用gundam marker 補色
呢隻水性消光會唔會溶左gundam marker 啲色？

上面講唔同廠嘅模型
我醒起模型舖見過1/12嘅槍（囡囡渣槍封面
成100蚊一盒
呢度有冇巴打會買。。。

TomyTec
成型唔錯， 又可以有配件選擇
但要補夾口，上色
同埋價錢偏貴

講緊Little Armory？
佢係賣槍唔賣女，但係啲槍細節位做得好足
Figma，FAG，1/12娃都啱用
唯一問題係啲件太細好易甩/唔見，仲有一唔小心就會磨走咗啲細節或者膠水滲咗去第二度整花咗

little armory咁話晒係真槍模型化
有拉臣係貴D, 儲晒就唔可能, 買一兩把槍驚愛槍比Figma, FAG玩都OK既
買把AUG比遲下隻狼

普通版細件武器福利賣八九十蚊左右
日森有啲特價款（尤其是大槍/槍櫃）有集運圍返都平

其實衰d 講句，當年支模係出得幾有heart ga
唔講翻MB 果幾部，聖約果個系列係有heart 過bamdie
不過侵權係事實

封面咁靚唔賣囡
咁我買返嚟畀邊個用
btw 整粉紅色P90應該唔錯
除咗壽屋重有冇其他廠出囡囡？
FAG同女神太科幻 唔啱啲槍

D 囡出左去figma度,成品黎,其實都唔差的

咁樣賣1180
何來自信

其實都想知係咪真係賣到出去，見有條友呢幾日係咁放上色成品，最少都原價double，貴則上千，但上色又冇乜特別

腳位兩隻唔同色 博頭又係 唔好同我講係高光黎

唔同色唔係問題
唔同光澤

應該就唔會, 不過都係嗰句, 乾透先好噴

壽屋嚟緊會出校服囡囡

雖然唔知幾時出第一隻

如果你想要普通女figure/模型，似乎都係得Figma，仲要係日常/校園番角色先啱用
Bandai邪神唔考慮，除非你真係對個角色有愛，而且都係科幻款機械手腳
呢啲都唔啱嘅話大部分FAG都有跟普通手腳，除哂甲著套衫或者淨素體咁揸槍都OK嘅，橫掂FAG大部份都著到Azone啲衫
不過三幾百蚊買盒模型就係為咗個頭同素體，咁做抵唔抵就你自己決定

光澤我就用極都係油性灰色罐嗰隻
因為漆面好硬同埋濕噴真係令身
水性剩係用過藍色罐跟著就同你一樣, 之後就冇買過其他

有冇link??

我有個槍撚朋友會癲到買嚟齋儲唔砌
佢都話好似開始出得慢

想問下金屬油啲金屬粒點先可以徹底清走?
依家支筆拎黎噴光油會有之前啲金屬細粒
用緊ps270

我用星光金銀，用完用t04洗都乾淨，你用咩金屬油同咩黎洗筆？

呢個正喎
校服加槍
figma就應該不了
有玩開GSC啲黏土人
figma後追 又貴又難搵
FAG 可以買 少裝嗰幾款改做高達機娘

搵唔返

谷耐啲鎗喇
至少谷一分鐘

有無巴可解答下

渣go

搵到人名 SHARE唔到LINK

無磨過 我就唔搞佢 噴完灰 檢查完先搞

用開油性噴罐底灰
冇特登去省完先噴, 噴完發覺陰濕位有油先省都得

用緊韓國ipp啲金屬油
都係用t04

我用GAIA底灰
不過應該都唔洗磨過 要我全部再磨真係想死
好鬼攰

我估係依個位
因為平時噴其他油都冇事
係噴光油嘅時候 我可能開冇咁稀 啲粒子痴埋落啲油一齊噴出黎

買緊license
早排見到有啲槍出2.0版，其他唔知會唔會跟住重製

其實為咗啲色咬得實而磨嘅話細號數捽兩嘢就得, 應該就唔會太辛苦就算全隻省都好
反而其實有啲陰濕位/太細嘅邊位都省唔到架啦

當年仲有太正浪漫堂嗰陣WAVE出嗰啲件都係keep著進步

個「les CHATTES NOIRES」細到睇唔撚到都會俾心機做埋
佢大可以整張水貼嚟解決甚至唔撚解決
所以我幾時都話WAVE真係好廠嚟
Bandai…

你可以去壽屋官網睇，佢有少裝/無裝示範圖
例如呢隻兔仔

Cast off

唔介意有窿/自己執件嘅話，佢心口，手腕同膊頭塊甲都可以除
不過個頭唔要裝甲嘅話就要大改
詳情可以睇Hobby Search upload嘅說明書

順便講句，呢隻FAG嘅原型(FA)係咁

邊個天才諗到將佢變成兔女郎

島田フミカネ氏が美少女化したイラストをもとに遂に立体化しました！
成件事係咪忽然間好合理

FAG 套動畫(模型宣傳片 我有睇呀
動畫隻蘿莉baselard 模型好似要買BD先有
唔係就要買呢改短身長。。。

屌
講講吓我都想買隻兔仔玩吓
話之佢太平公主

我反而未睇
搵日得閒睇埋佢

玩wave 五星班清唔係咁講

我敢講
廿幾年前個盒砌到我屌晒咀

新手想買抽油箱，想請教各位巴打
呢兩隻好唔好用？(一大、一細)

嗱, 咩年份講清楚好喎ching
我手上喱隻撚屌就2002年產品

蘿莉係自己改啊？BD限定記得無咁大變化

BD隻轟雷改仲要係舊模改，基本上買新ver.就最好

呢個未我送比巴打果個 唔差既，不過要成日清粉

FAG動畫最記得初頭OP係3D,後期變左作畫，睇住佢燒錢

大嗰個會唔會好啲？有led燈、雙風扇？
或者巴打你有無推介？

吖，又好似真係淨係改配色 換幾張笑面
改短唔太敢 始終壽屋全ABS咁濟

其實係咪講緊resin件
我好似未見過五星嘅injection molding模型
個要求都差太遠喇掛…分返開睇會唔會合理少少

led 燈自己買條usb 都係40蚊單風扇夠既啦

有架, 官網就已經好幾款5星, 佢仲有好多模型架, 老餅野居多

今日玩筆塗
個盾入面請無視，遲d先搞

Wave 90年代出過injection molding既五星，1/100個堆砌得起當贏，而且仲好撚肉酸，反而1/144成個比例靚好多
中學雞時買左盒wave1:144 爆頭KOG，個模其實可以，只係啲關節係苯大80年代尾既技術，玩到我反晒肚
之後2000年打後仲有出新1/144，係有進步，但其實仲係好惡搞
另外Volks有ims, 將佢啲1/100、1/144resin kit變成injection mold再判俾大陸生產
成品個樣同resin一鳩樣
但過程比整resin更痛苦，猶其早期出個幾隻bang doll,黑騎，啲膠質，夾口既錯位直迫大陸老番既質素。
聽聞新個批大大改善。

邊隻金色

想要白滑身體有個快的方法
買隻泳裝魔鷲或
現在岩岩出的天狼魔鷲(龍裝甲)
送左一set肉的素體畀你(唔包入面d pc件關節件)

btw兔女郎圖片支援

Modo mx05 機械金
加d d-08緩乾劑

唔該巴打

痴線架，$75 10支鑽咀

有冇人可以講下點用AV油噴到metal build咁
主體以外諗住用光澤黑>銀色>透明色>metal vanish
但唔知主體個隻灰白要點噴先做到mb效果(如aile strike, density)

初學，屋企只可以用水性

都幾曲折離奇
好彩我唔係嗰個年代嘅人

天狼黑肉嚟嘅喂
淨係要身嘅話買Innocentia/Letitia好過，仲有素足㖭

有陣時都會覺得自己食得比較偏好撚麻煩
但又有啲慶幸偏得嚟唔係最撚地獄最撚難搞嗰批

其實呢啲手鑽鑽頭鴨記都有 仲平
人地鑽木都得 應該鑽膠一定冇問題

個肚腩仔係幾正嘅

金屬都得
不過平嘅易斷
貴少少果啲 又順 又耐用
但都平過模型鑽

手油都幾出色

巴打有無望過碌柄幾錢

無呀

唔緊要
聽日去開旺角訂野順便望埋

啱啱買咗返黎 但係而家75%濕度可唔可以噴

早期啲女神裝置有冇啲咩大問題？

我覺得好睇，你噴個陣同吹乾嗰個環境嘅濕度
我上禮拜係後樓梯噴，然後擺係房等乾，不過我屋企係乾爽啲，天文台嘅濕度都係for reference

1、2個比例怪怪地

主要係關節太緊容易扭斷，要自己磨闊啲關節位
FAG早期因為球形關節用錯料所以會自動碎裂，唔知女神裝置有冇類似情況，不過好似冇傳出災情

我屋企好大塵，似乎喺屋外面吹入嚟
喺廳/後樓梯噴有咩辦法可以避免黐塵?

買盒囉 香港有邊到唔大塵既姐

即係成個盒/箱攞去後樓梯
噴完啲件擺入盒攞返入屋?

防塵盒，噴車模大把人咁用

最多人講的問題應該除左關節,就係隻隻都蘿莉身型

好在220 訂左，有得拎

去到sol runner都唔算蘿莉啦

*SOL road runner

睇左幾條RG 脈衝片
佢今次手同裙甲位都加多左可動位

希望佢會出大劍mode

講真係當年出劍mode MG 已經覺得好型

新手留名
想請教咁多位巴打
素組開想試下上油
應該點入手
筆塗定買噴槍好

想買

希望佢RG 會出

十成pb限定

如果你玩到油性油, 我建議你買槍
唔得, 就筆塗試下先

出撚硬，好似係

想問下 噴av油
買iwata hp-ch/hp-cp 定h&s cr plus 好

想問各位師兄有無用叉電噴筆 覺得性價比高唔高？

究竟哩隻嘢係咪量產

相河愛花一野延期2個月

隻force impulse 抵玩丫
唔駛兩舊水

希望壽屋設廠係越南唔好all in 中國啦

新手第一隻噴筆上色改色中間過程非常多撻Q 有色差 水貼壞咗 甩油咁 而家仲差消光未噴 好驚白化前功盡廢

綠罐Premium Topcoat

已經買咗 等濕度低返少少先

係咪搬緊廠
搬廠嘅話會延幾耐？

迷你Innocentia都延咗

我隻槍兵成個大髀連關節碎左
好彩我朱羅買左8盒大把備件

岩岩原價入左隻泳裝魔鷲
冇裸腳

見你po 我又po先 刷吓存在感 呢隻都係我第一隻噴槍改色嘅作品嚟

btw 消光嘅話可以試吓用modo超級消光 都幾好用 唔駛噴好多下都已經消到光 唔易有白化 又唔會有嗰種噴完消光就多咗層嘢嘅感覺 至少我隻突自成隻都冇事

可唔可以講多d
油性就一定要用槍？

屌
一條都延硬
過左8月我隨時買唔到

你啲金色位係唔係做咗Masking先上消光

唔係
我自己經驗嚟講以唔係budget行先嘅話
其實玩噴罐先係最好嘅, 起碼我自己都係噴罐開始玩起
有咩好處就係比起筆同槍算少技巧要學, 射上去就係
有啲人玩完其實發現自己剩係鍾意砌, 油只係三分鐘熱道, 咁就可以即刻收手
買完槍啊泵啊千幾, 幾千蚊之後發覺個learning curve不似預期都咪話唔肉赤
而如果一開始自問一定係會玩落去, 買槍先就實冇死嘅
因為如非折墜如我喱啲來回地獄嘅人, 噴槍應該係你往後日子最常用嘅拍爛檔, 你甚至唔會買一把咁少
而點解話玩唔到油性油就先玩筆塗唔係因為油性一定要用槍, 筆都可以油得好靚(最少我自己滿意我油性筆塗嘅結果)
但係因為溶解性最高一心急就會溶到底色, 所以新手學油性筆塗會比較難掌握
之但係油性油用喺噴槍要注意嘅地方比起水性油少, 而且顏色豐富, 個人經驗嚟講溝到自己想要嘅色難度都比水性油低
整體嚟講就係比水性油好handle
而水性油筆塗就有大好多嘅容錯率, 特別係AV油啦, 隨時鳩撩都得
AV油以外嘅傳統酒精base水性油, 即係Tamiya圓樽同GSI Acrysion(我用X-20A冇出事, 估佢都係酒精)
未必可以好似AV油咁少筆觸而高遮蓋力但油錯咗即刻抆走就得, 就算底色都係同性質嘅油只要乾透都唔怕溶穿底色
所以我自己對新手上路嘅見解就係以容錯率行先
但其實如果你係唔怕失敗只為慢慢修練到一個做到自己心目中嗰件嘢
就筆塗又好噴槍都好邊樣行先都冇所謂
我自己當年細個窮買唔起槍又貪快唔想慢慢等就噴罐斷斷續續玩咗好幾年
到真係買到噴槍覺得可以修練神功嘅時候砌多幾隻開始有要求就會發現到頭來有啲嘢噴槍都係解決唔到, 要還原基本步學筆塗
然後又會發現其實模型世界唔止筆塗噴塗, 亞加力油硝基油琺瑯油, 膠件金屬件樹脂件
尤其是喺西方模型世界, 仲有好多好多Technique其實我覺得喺中文圈係被主流低估
例如顏料有乾粉彩, 水溶性木顏色, 油彩
又例如材料又有蝕刻, 鋁箔, 木材, 泥石, 吸塑
有陣時未必係新手用唔著, 有幾樣其實我覺得比起追求要反覆練習嘅噴槍/筆塗技巧更加值得玩咗先
例如基本上係damage free嘅乾粉彩, 水溶性木顏色同鋁箔
講多啲又好似真係講太多, 消化下

marker噴槍
練功神物

我玩到E家每隻都會痴爛水貼 甩油 常態黎
輕鬆FAIL
E排砌得隻垃圾ZZ 都唔見得人

因為高達模型 有後制過 同素組 本身已經差天共地
素組砌完=30分
滲線 消光=50分合格(就咁擺係度 都好睇)
補色,水貼埋 其實已經同官圖差不多 當70分(已經好靚 好好玩)

係最尾果30分 先係最難

多謝支那肺炎啦

金屬色用咩保護漆

屋企有幾枝呢種油
想問呢
有冇話用筆定槍會好d

mr color? 硝基油用槍噴

轉牌子

要做到青靚白淨嘅就亮光

上YM買佢個隻牌子啦 BMC MAD呢D香港有排都唔會有

灣仔188

唔係啊 佢分咗件 我分開咁噴先砌埋一齊就搞掂

都係modo隻光油

係呀
一定要用槍？

188冇賣bmc
不過有nu同sazabi蝕刻片，少量大林水貼賣
佢而家其中一間鋪係代工用

唔用槍都得既 落緩干
但應該好多筆痕 筆塗都係用返水性琺瑯油好

欣慰下

太大個泵屋企冇位擺
請問龜泵會唔會差好遠

m007?收工去模倉睇下先

龜泵未試過用 答你唔到

無用過大泵，我覺得龜泵無d 人講到咁差

隻rg有無咩位特別緊要鬆定先
怕之後玩爆啲關節

其實都係睇BAR數
上到2 BAR左右都夠用
係一路噴一路嘈姐

應該就係，但我無裝錶所以唔知去到幾多bar
我只可以用我既感覺講龜泵無大家講到咁差

欣賞下

手油問題想請教下

上網見到d韓仔好似溝左d mr color 硝基油做手油？
手油唔係正常用用琺瑯油/水性油？

成隻手臂好易甩(扭左/右多過45度角就可以甩
手臂關節後面塊黑色甲好易甩(係彈出嚟果隻
盤骨關節係鬆鬆地嘅

其他位都實
係上色後 啲干涉位會刮甩漆

收到，留意下先

手油用硝基係驚溶咗底果層
手勢好應該冇問題嘅

咁請問用咩可以抹甩d 硝基？

硝基冇得抹
會連底油抹喎

個底上層水性光油先會唔會好d

咁即係手油硝基真係要手勢好 唔係油出界都幾大獲

手勢好落筆快當然得 但你唔熟咁玩只會玩殘自己

最好就硝基底 琺瑯筆塗細節 水性舊化

跟返舊有既formula無死

單論零件變形嘅程度同FUJIMI啲爛閪飛機有得比
不過飛機始終係飛機, 執起上嚟嘅規模冇機械人咁多

終於得閒搞埋隻狼王

冇話唔得，
落retarder可以手油
只係你睇佢要用幾多心機去keep住啲油既稀濃度（乾得快)
少範圍補色ok的
唔似AV油咁濕盤就keep到

sorry,新手想問下香港係咪好少模型舖有賣
ARMORED CORE 系列嘅模型?

硝基油手油其實冇乜問題, 只要有耐性就得
唔只因為你加咗緩乾劑問題搞到啲油乾好耐
要Smooth其實可以比AV油更加Smooth, 但要開到好鳩稀, 層疊層咁油先得
我自己經驗係少則3,4層, 多則6,7層先會有「完成」嘅感覺
點解差咁多就睇顏色, 有啲要上底色先上到, 所以成個上色過程好空虛
上色次數愈多, 失誤機會愈多, 油出界就只好等油好隻色之後又同一個步驟層疊層油返出界位
但好處就係喱個技巧嘅極限係取決於你隻手而唔係架撐

喱本書好嘢嚟, 睇完對硝基油睇法有改變

好盡詳 thanks 上邊的多位巴打

11彈咁遲都碎
仲有點解買咁多盒朱羅

魔鷲得之前出展(好似係WF)嗰款妖精版先有裸腳

靚
不如整埋戰損啦
把鎚好乾淨 新買

想問你用邊隻泵同槍

點解係琺瑯油油細節水性油舊化而唔係掉返轉
好耐之前睇模型書講琺瑯油最弱，水性溶劑都溶到
定係話做咗舊化再用琺瑯油補細節？

賣得壽屋嘅舖頭通常都有AC
福利同Ins 2/F見過有賣不過啲款好少

唔該哂,得閒去睇下先

浩盛龜泵，hs infinity

2盒先組到成副裝備
原版4盒 蒼衣4盒

充分體現現實嘅無奈

用毛筆上色 多多少少都會踫到 最好盡早掌握 油啲細位 gunpla 啲駕駛員 其買舊化都筆塗多 避唔開嘅

油性油筆塗 以前好多人都係咁玩 無錢玩噴筆吖嘛

土地問題
有位我都想換番隻大泵

其實chipping就冇乜所謂，都係咁用，水洗我就覺得琺瑯好d，流動性好d，比較容易溶，落筆自然d。
其實兩樣都做到，睇個人preference

即係每隻色都有忍者弓兵各一再加隻合體版？

師兄你d 廢件要唔要，我多多都收

唔該晒巴打
好有心
咁我可能試下筆塗先

廢件留低可以隨時可以砌多幾個素體

請教噴罐油邊度平？

4隻全裝 4隻玩GK
買埋我老婆同獵兵可以額外砌多兩個素體出黎

我自己去開旺角洗衣街嗰幾間
平唔平就真係唔知因為好多時想要嗰罐嘢得1間有格得價嚟可能都冇鳩咗
YM嗰邊都好似耐唔耐有折, 支持下黃色經濟圈囉
一陣都出去打返個白鴿轉先

想問下大家試左幾耐先掌握到筆塗

我引錯咗 其實想覆話果間有時有賣mad鷹嘴刀

段時間計就好唔準, 我自己就斷斷續續由細細粒細節開始練起
大概十隻飛機之後第一次喺船上面大面積咁油
喱個係講緊硝基油
AV油一晚都唔洗就等消光
酒精嗰兩款就因為有硝基油經驗所以第一隻就體驗到個差距, 第二隻開始識做

用綠色噴罐消光有一件件唔小心太近搞到要重新噴過

有冇相睇下? 我想知罐嘢如果炒咗會點
我對上嗰次噴撚到未乾嗰陣都有白邊心諗今次真係滑鐵盧
但乾咗之後就消失晒

YM 係邊？

已經洗咗最嚴重有水滴嗰個位就係未乾咁樣

山東街

嘩…重手到有水滴添啊
咁又真係嚴重咗少少

一下唔覺意5cm咁樣噴左下 噴完之後都知出事好彩得一件失敗咗 不過上面貼左水貼

av 油舊化真係好朋友黎

岩岩噴完發現遮蓋漏位，直接係上面做舊化就算

試下匠心社個d手提泵頂住檔

好 唔該晒巴打我搵d舊模型開下刀先

gaia 新果隻消光堅係正 一上就有效果唔洗再買modo 果支貴野了

只能夠話,一開始揀金屬色唔好揀D光面色黎試,筆痕會冇咁覺眼
同埋唔好一開波就搵D大大件平面件改色,我都新手試用緊AV油手油,
用黎油骨架好正,不過唔敢玩改色

最強消光
沒有之一

大家有無見邊到有hg arx7 arx8賣

好呀明白
終極目標係砌青島社既頭d模型
好撚難

唔會,香港跳樓價賣連奇趣都平過日本

搵左好多鋪都無Gaia 125， 有無師兄路過咩鋪有見過

1:3?

ARX7 仲有飛行版
ARX8 個背包冇出動畫冇做完

呢set野抵嗎

想問唔見咗條線可以係邊到買

2~3都可以
幾杰下

搶錢
差唔多配備應該七百左右

邊支

模型工作坊d野係好搶錢

ex-10

Ching 可否 介紹下入門用的基本 筆同泵

個usb 泵同 用緊支咩hd 131筆好似上唔到色 咁 噴出黎又唔均衡 d色

望見家鄉了

你有幾多筆直先
其實入門黎黎去去都係AF186+MAX3

Ym有減價

新手用緊usb + 優速達s130，噴金屬色/底油都冇乜問題wo，未必係工具問題

咩鉗好用??有冇推介

咁大舊 屋企無位 龜泵 係咪都 質素參差？

剪鉗?
田宮金牌/神之手

唔係 龜泵都大把人噴得好
工具只係輔助 最有用都係練技巧

Av油/田宮水性
可唔可以溝好thinner比例
之後入落一個瓶到

我果支hd 131好唔掂 可能我廢因為只買了90蚊

大陸槍係咁上下 價錢反映質素

零件太鬆，可以用咩膠水癡死?
502 ok?

邊隻嚟
自己度下個㝫位幾闊
之後再去啲12蚊店買鐵線咪得

其實買usb 泵不如加多少少 (真係少少，講緊幾十蚊 ) 買浩盛龜泵

aa 膠都得啦

唔係後樓梯勇士真係無必要買飛機杯泵 噴一陣都過熱

龜泵入門:
浩盛龜+MAX3

有缸泵入門:
AF186+MAX3

要平得大陸野 你要玩台灣野得 剩泵無缸都近千 自己選擇

s130都係100多dd，用落冇咩問題wo。
噴得唔靚無非幾個因素，油濃度，出氣控制得唔好，距離

Thx

係邊買s 130

S130唔係要兩舊咩

隻白色好靚

Rg 多3
Ok thx

sor記錯好似197人仔

AF186+德國槍HS ULTRA 用得好開心

兩隻都可以
但係用之前要搖/攪均

gk 玩鳩自己，做好7成都砌黎開心下

+1

想買hs

戰損之前整左隻

咁大個仔未試過孖入，係g40令我入左四隻

好多人咁做 我都係 common 嘅色同灰不妨整定

但有時啲金屬色 開定擺得耐 好似噴出嚟無咁令

邊一套
之前玩個套牛若丸補翻d崩件都補到喊

令我又諗起 Bandai R3 條line 無出 l-gaim mk1 就摺埋

灣仔太原街$230 晏晝見到

我怕佢又會無貨/炒，所以訂左多兩盒
上一水兩盒一盒素組一盒儲
新呢兩盒應該一盒上原色，一盒未諗

G3 色 Ferrari 紅 ....

諗緊，但av 油我未掌握到邊隻紅色好

依到係唔係人手一把神剪

用 mr. hobby thinner 加綿花棒掃一掃後，再噴過就得

終於搞掂

唔好提，補撚到想死

btw bandai d 模型effect 又幾正

HS啦 洗筆超方便, 換size 一支抵兩支

講起就把幾火
盒Mk II又炒到貴一貴

幾年前有再販吖 價錢公道

我呢面只搵到一盒，要成一舊水加幣

想買左0.4先
之後先買0.2

賣完成品
開價：一個女朋友
有冇買家？

賣身 開價：一個玩膠既女朋友
有冇買家？

188好似得一間

觀塘模型倉

谷 打錯字

用咗邊隻白 邊隻底灰

Thanks

小弟砌左部RG初號機， 想試下玩滲線但上網睇話用黑線效果一般，想問高手們點睇?

另外，去模型店買滲線液/筆有冇咩牌子推介?

利申: 新手，未試過滲線

用黑色得架喇，滲線本意係模仿真實部件與部件之間罅縫的影, 好似模型車的車門，理論上唔存在五顏六色，只有黑色

D人話黑色唔靚, 好大程度係滲得太粗線, RG咁按番比例X144倍, 條罅就變左老練咁粗，自然就over晒

模型係自由既

想問rg，hg 同mg 分別係咪難道上分別？

pm有 前日買左2枝

我早排見到有post 今日問左 老闆話賣曬了
見模谷online shop 好似有 試試先 thanks 巴打

rg = 1:144 既mg

係既, 我打漏左呢句
咁我都會用其他色，襯就OK

hg主打還原外型+平
rg mg主打做埋內構骨架
難度黎講有d人覺得mg大粒易砌，有d覺得hg少件易d, 睇你土地有冇問題

福巴，想問下，柳釘效果應該點整？

呢個方法？定係用果d 類似pizza cutter 果d 去整？

早幾十個post見過有巴打post過有部座枱吸塵器，話開住佢黎磨野唔會有粉跌落枱，唔記得左果部果叫咩名，有無巴打知

上綠罐消光唯獨呢一件件有咁樣一達達 係咪噴得唔均勻 同埋有冇得補救 冇就洗咗佢再黎過

唔該哂，我附近玩具鋪有支雙星panel line, 我買黎試下先

將會買：
黑色雙星panel line
尖頭棉花棒
五金鋪白電油
希望唔會出現傳說中既爆件

未砌嘅時候滲就無事

如果唔上色齋滲線我會開稀硝基漆黎滲

我砌完左啦已經

方便嘅話撬返開佢啦
搏唔過

撬嗰時就撬爆

廿蚊一把撬刀唔好慳啦

有冇師兄解答

即係成部eva模型撬開再滲線，之後先砌返埋？

用綿花棒點mr hobby thinner 捽甩啲痕再噴過

最穩陣係咁做

其實滲線真係咁易爆件咩
小弟之前素組過4-5 隻全部組裝完 用呢隻滲線液滲 再用x20 去抹番 未爆過
Mon 左一排post 差唔多個個post都有人話滲到爆件

我係你就唔搏喇

same，聽佢地形容好似玩緊另一樣野咁

Rg eva 咁鬼瘦又唔大部
痴完貼紙 噴消光 完工好啦

拆完爆鳩 到時就嬲到扯

我一直用滲線筆，聽講會無咁容易爆件不過效果好似無滲線液咁好？

其實我個人愚見就用咩滲線都好 x20 當水咁泯落去mud鳩都爆

其實gundam 原芯筆都係好野黎

我都係用個枝，但話時話，有無灰色板

佢畫出黎已經係淺灰色

好靚呀巴打

就快有模型專用既2H鉛筆芯
賣貴十倍

Jリーグコラボガンプラがいよいよ4月24日より順次発売開始！『ガンダムSEED』や『鉄血のオルフェンズ』の機体が参戦！

我琴日去買左枝 岩岩去唔見有
模谷最正係開到10點

要睇你件嘢個比例同啲釘有幾大粒
如果比例太細而且係平頭鉚釘, 好似我啲1/72飛機咁樣
我就用會用鉚釘轆, 叫做有個視覺效果咁

片入面嗰款就好撚貴, 來路嘢成舊水一支, 但我喺YM就見過平價版

差距係個轆大好撚多, 如果個位比較陰濕會卡著轆唔入去
如果係咁我就會用針或者puncher篤埋嗰幾粒
但如果係大大隻, 啲釘又凸又大粒我就用WAVE嘅補品

1mm到2mm 4隻大細, 直接痴上去
你條link嗰隻方法其實都得, 萬一要細粒又要凸就要用佢
如果你想要好似bandai啲圓形刻線就算嗰種平頭鉚釘就可以買喱啲皮革縫紉都會用到嘅打窿針

嘩好撚癲，剷晒自己打過晒啲釘位

之前第一次砌 frame arm ggg條女 係可以玩好多形態 但佢d件脆勁易爛到 係好恐怖 你唔係日本住要冇得補件真係幾麻煩

啱啱先睇到片主
原來又係plasmo 呢條痴線佬

條友真係喪心病狂
不過講真1/72飛機其實唔洗鏟, 因為本身就冇

壽屋畀人投訴得多，諗方法解決呢個問題，結果係易斷果d位直接跟多幾粒畀你。

聽到都驚
我都係買枝gundam market/ 原芯筆畫啦
滲線液留返下次先

買左隻aape mg3.0 mg
原來啲迷彩係膠貼嚟
有冇咩方法可以等啲膠貼邊位唔飛出嚟...

奇趣同精品都見到有

精品

藍店不了

啲件做薄同尖就易斷高達都周不時有人話整斷天線, 角etc.
囡囡啲頭髮特別拮手

幾靚 係咩版本 X ?

大細係我自己決定既
因為係想幫最後嗰隻g40 搞搞新意思

咁就睇你創意喇
我個人建議你先去買包WAVE嘅補品鉚釘玩下先
富聯到有好Q多, 六角型都有釘頭都有

好的，thanks 福巴

問左都無曬了
唯有等補貨

隻frs 555竟然有比埋加速手錶要買多盒了

姐係p bandai 好快會出access mode 囉

見過有人為營造機身曚皮中間凹入感 用砂紙逐格磨凹 睇到都手指痛

佢啱啱整咗隻 吉姆 sniper hg 改到七彩 佢話第一次整gunpla

似MG

Bandai 啲元祖又出貨喇 都唔知邊個買 佢盤生意係好古怪 gunpla 系列算賺錢呱 都唔見隻隻好嘢

我真係信日本政府係有資助 bandai 呢個傳聞

Anyway 我覺得 壽屋 max factory wave 嗰啲模型嘅售價先反映到比較真實嘅情況

佢的確第一次砌敢達

日本有人儲figure同一個角色都儲夠成個櫃，我覺得真係會有死忠買嚟砌牆
另一樣就係炒冷飯俾新客食，新舊世代兩條line都長做長有

日本政府同財閥就...你知的

好正，請問呢部係1/00定1/144？

唔知佢咩機型
但我印象中中心向內凹應該係船嘅鐵皮
飛機蒙皮應該係鉚釘路徑係凹, 蒙皮中間係凸
所以我見開好似1/32喱啲大比例係應該中間搽水畢地做高低差

佢可唔可以嫁俾我

MG

mk43噴到咁係咩料

mk43 係會白化既，同埋要搖到好均勻先得

對反gaia 新果支就無呢個問題，d 消光粉唔會沉底，噴到濕晒都唔會白化

咩bar數

yes……

當年HG Cossbone一出即刻入左8隻加改件
點知後尾出哂PB

1/100 HG

祝我好運
順手買埋啡色，極新手 vs RG 沙煞比

八件一齊吊，何其壯觀呀！

呢D冇問題，滲線筆唔會爆

請問係咪照舊1：3就OK？

可能喺帆布機身 片我應該無save 低

咁用白電油呢？情況有冇分別？

唔好咁啦...
噴層光澤先滲啦
我真係拎X-20漬洗過十幾隻飛機都未爆過膠喎

白電油都會爆, 但會好少少, 因為白電油揮發的快好多，積住一灘水咁既情況就少D

咩飛機先? 雙星長谷川果D應該冇問題，好大機會係膠原料既分別
確實雙星模型係冇問題，坦克果D都係咁用, 仲落好多添
用雙星油整爛雙星模型，佢都唔駛指意賣

不如你講下有咩牌子易爆
我都唔知有咩牌子嘅飛機我冇砌過

已經變撚左都市傳說，就快傳到係x20一店到d 膠就會粉碎，手指都會拿斷

試唔試下壽屋ace combat果D, 或者bandai macross

少林寺十八銅人

唔小心掂左一滴x20，變左咁

俾你大到
砌Bandai 同壽屋嘅巴打記得留意返

強烈建議Tamiya 推出低爆膠配方X-20B

真

其實mr hobby weathering color thinner已經號稱唔會爆苯大膠

佢哋咁興出新product, 念在Tamiya 算有心做模型醒條好橋過佢啦
新滲線液(不含X-20)配方: 黑色/啡色/灰色油彩+松節油
X-20B (低爆膠配方): 松節油
一定係革命性新體驗, 阿叔用過都讚好

用緊 覺得好難抹
想轉tamiya

太革新了！

我發覺滲線筆係適合用「坑」位，但用係「高低級」位就冇乜用，流唔到落去
Sorry for 1999

請問mg barbatos係咪周街都冇

高低位要刻線

30個碌逐個磨，點解可以咁撚多碌

我真係認真問架我依加都買緊料玩下隻Eva

唔好磨
直接落乾粉彩+pigment fixer做泥沙舊化
乜柒都遮鳩晒

呢兩個月咁多間都唔見有

有都好快賣晒

好, 既然你講到認真問, 咁我就認真咁答你
我無論用X-20, Enamel odourless thinner定係白電油都未爆過膠
三者差距係溶解度同揮發速度,
溶解度: X-20 > Enamel odourless thinner > 白電油
揮發速度: 白電油 > Enamel odourless thinner > X-20
根據有爆膠經驗嘅朋友, 溶解度愈高, 揮發愈慢就愈易爆
但如果你用溶解度低嘅自然啲漬就愈難刷走
咁光澤喺成個過程到扮演咩嘢角色呢? 首先佢係一層漆膜, 一定程度上隔開你啲膠同埋溶解液, 等你滲喺啲油上面而唔係膠上面
第二就係光滑嘅表面一來有利你條線嘅毛細管效應, 二來多餘油漬更容易俾你捽走, 少啲殘留嘅情況
咁你捽走啲跡嘅時候就捽少幾下, 用少啲力, 更加唔易因拖壓而爆膠
明唔明白? 你用白電油, 得, 理論上係冇咁易爆, 但你要捽多幾嘢, 可能要比另外兩隻大力少少同因為揮發得快所以要落多幾轉先乾淨
你用X-20, 得, 理論上可能爆膠, 但你捽少幾嘢, 好輕手好少量就乾淨
嗱, 由頭到尾同你分析晒喇
點做化就睇你喇
唔好話阿叔唔益你, 睇咗佢

見近幾個post都勁多巴打搵
我自己心急上網買左黎砌了 等唔到返貨

咩網?
我都揾緊啲出咗年幾兩年嘅hg 暫時一款都揾唔到

應該1:2

有冇人知rg初號機點解扣極都扣唔實個座

本身冇設計到可以扣實

高低級我自己會用鷹咀刀刻一刻,冇推刀咁粗,但又會易滲D

唔係呀嘛勁鬆，啲位又唔多啱咁

所以啲人先話DX版伏
比多成舊幾水 比隻咁嘅彈射台比你 又唔係靚

唔該哂我之前冇諗過有呢個問題，最後我用 gundam marker gm20 畫上高低級位就算

我見amazon jp有， 不過加埋運費又有d貴

清得好快
好勁下
mg都好耐無咁招積

科學時間
慘線識自己滲出去因為毛細管效應，冇坑冇毛細管就唔會自己跑。
一係學上面師兄講刻線/用筆刀刻一下，
一係學我懶就買枝針筆，甚至用鉛蕊筆劃下就算。

咁咪運好耐

唔好意思，問個白痴問題，應該要點批尖對角，直接用筆刀？

打磨...唔係太粗/長唔洗即刻用刀/剪
磨兩邊磨尖佢就得

明白，但溶劑我用t01應該都無問題？sor新手上路，比較多問題

針筆係咩樣？去到模型鋪實在太多筆型既產品

燒雞
清緊山積求其用神剪+筆刀同1500砂紙修水口齋啪就算

一般人係講緊喱款

我自己用開喱款

呢個網有比較代針筆(台灣叫法，香港叫針筆), gm劃線筆同鉛蕊筆比較。
針筆好處係唔洗重新刻完線/加完深再要滲線，香港比較易買到的uni係水性都易清理。
不過如果你用緊其他色滲線又用鉛蕊筆或針筆劃線會有粗幼唔均同唔同色，真係好講究就用返工具例如上面師兄介紹的，加深線/勾線/刻線。

針筆原來又第二樣嘢嚟架?
第一次聽喱個名嗰陣係初中視藝堂叫我哋買一支
一睇, 屌即係Gundam marker黑色油性畫線筆
跟著下堂我直接拎自己支畫線筆返去
我仲諗著你想講有針頭嘅筆, 心諗即係刻線針啦
廢老又學到新嘢了

現在越出越多花神，果日睇pm store介紹有隻直頭係鉛蕊咁幼的刻線針，畀你入落普通鉛蕊筆用黎刻線。

呢枝應該又係叫針筆

無問題

我見到唔敢買，我怕兩野就斷

感謝你

要起勢咁刻嘅時候會買返支試下
即係6月Bandai出無限嘅時候

個座係垃圾黎， 我買左都覺得on 9

其實幾好用 支針幾硬淨 但刻轉角位就麻煩啲 同埋唔知有冇得就咁買針換

琴晚素組左隻mon gundam，除左腳掌之外都無咩好彈

請教一下，有時偷膠位我用畢地 / 原子灰補完打磨到滑一滑，但係一上色就收縮偷膠位我用畢地 / 原子灰補完打磨到滑一滑，但係一上色就收縮定唔知係比D thinner 溶左

其實有乜計可以上完色都無事? thz

玩緊hello波
考慮緊上咩色好
金角銀角定星光銀透明寶藍

金角銀角 正皮
星光銀透明寶藍 腐皮

P版想腐皮

咩係P版

所以我老閪都噴灰Check下有冇出事
久而久之我直接用AB畢地填到凸少少出嚟再磨返平

打錯

呢個動作我LOOP左3次啦

正常嚟講硬鳩晒嘅話應該唔會再縮先係架喎
原子灰就更加唔會啦
你落喱啲之前有冇填充物? 會唔會係入面有嘢唔穩搞到離咗形?
有冇相睇下點縮法?
再唔係就真係試下用其他物料去補

原子灰乾晒應該溶唔到㗎喎？

所以真係R晒頭

噢
我明了⋯⋯⋯⋯
你點磨都會係咁
主要係膠同原子灰既硬度唔同
你一係將有膠條既地方挖深佢再係上面補原子灰
咁成個面磨完都係冇白膠條露出
就會解決到

姐係如果我下次再填D 膠條唔好剪到水平咁? 凹少少等D 原子灰填平個面佢?

Yes
唔同物料受磨性/密度都唔同
你就算用銼削平晒佢，用沙紙磨番滑個時都係原子灰磨蝕得快過膠條
再加上密度唔同原子灰表面啲細窿，你一落油（即濕左）同膠條個對比會好覺眼。

終於砌完隻rg 初號機
我想問下其他rg係咪一樣都咁脆弱
郁啲手手腳腳成日形住會斷

分件分得細，又薄又幼
本身模型都好脆

學到野了，thx 巴打

以前砌mg多無咁淆
Rg一郁隻腳果啲嘰嘰聲真心恐怖
但咁細隻做到咁detail又真係靚

And,如果唔係好緊要，就直接上灰
如果個度係要見人既，磨平左最好就搵少少開油水溝牙膏畢地開糊仔做facial 再磨番滑佢。

thx 其實我無買牙膏畢地 搵日買返

小弟想問吓 其實上完底灰發覺有刮痕/凹凸不平 磨完 層底灰都磨走咗埋 我再噴多次底灰 因為有啲底灰磨走咗而搞到舊件表面嘅灰厚度不一 而令到底灰嘅表面唔平滑是咪正常 想確認吓

如果係嘅話 咁啲底灰咪會用得好勁 如果舊件有事 輕磨1000嗰啲 都應該可以直上多次灰去遮 但真係要重新打磨嘅嗰啲 咪要成舊洗件再上過灰咁樣？

另外都想問吓modo油想洗件應該用咩洗好

第一個問題係正常

第二個問題我覺得唔洗洗件, 我會直接喺磨完之後上灰
除非啲底灰已經厚到開始破壞到細節, 所以我啲噴罐灰真係用得好撚快

第三個問題我估佢如果係硝基油嘅話用tamiya paint remover應該ok

超級懶西方法：
上左灰，磨完，如果係上深色—＞理撚得佢直接上色
如果上淺色—＞咪齋係磨甩左灰既地方上番灰，唔再成件噴多一次灰

呢枝野應該幾錢入手好
想caurosell見有人賣🤨sparmax sp35

啫係可以上完灰 慢慢打磨層灰到平返 之後再成個面噴多次咁？

H&s 係咪pm買最抵

但我砌緊hg 好難只係噴返甩咗灰嘅位 結果都係有表面厚度不一嘅問題

底灰其實只係俾你遮底色, Check件, 加強黏附力嘅材料嚟
你當係膠咁磨佢冇問題, 只係你如果磨完冇需要以上3個目的嘅話就唔洗再刻意再補多層
即係好似我喱張圖咁, 上完灰睇到邊到有問題, 磨完見到一忽忽咁

但只要我知道冇瑕疵, 嚟緊噴面色嘅遮蓋能力夠高唔會有色差
咁我就唔會再刻意上多一層底灰, 直接上陰影/面色

正宗磨碌

巴打你好似諗得太複雜, 啲咩厚度不一, 除非你砌啲表面面積好平滑好大嘅 (e.g. 車), 如果唔係正常係唔會發現厚度不均

想換筆

我依加有啲件都好似你呢隻嘢嘅手咁 有啲位磨到見返舊件原本隻色 跟住我就諗住直接上層灰啦 但甩灰嘅邊緣痕跡噴極都係會有 唔會好平滑嘅過渡返去未甩灰嘅位 所以我先諗緊好冇洗件再成舊噴

一係我今晚影張相上嚟 唔太識點形容

你係咪AV油水性畢地

唔係啊 我用緊modo嗰隻 硝基漆嚟 定係我原本已經噴得太厚 先會磨穿完 噴唔返平

有相再研究會準啲
不過我估計係打磨嘅時候出意外, 可能要落牙膏畢地補返高低差

但如果正常打磨冇出事嘅話 係咪可以直接上灰 表面都唔會有明顯段差（終於搵到隻啱啲嘅字）？

我諗真係關我打磨事 因為我上完灰 有時發覺有啲件有刮痕 都幾深吓 我先會磨 跟住可能冇成個表面咁磨 或者係有時有啲閪位都難成個平面咁做 結果就出曬事

返到去就影張相上嚟先 唔該福巴

進度分享砌左兩個幾鐘
救命

大概估到你個情況係點, 有時的確係要攞大啲個打磨範圍
如果唔係就會有個山丘形高低分級, 不過唔肯定
你到去先再慢慢嚟

兩個鐘啫
掙扎
不過食完雞髀記得洗乾淨先好搞模型
萬一要上油痴咗油上模型到就會咬唔到顏色

好彩聽巴打講去奇趣𥄫下，158+198買晒兩盒

原來而家奇趣都唔係特別貴

幾錢

之前蠢左，冇爬文睇消光

好多人話原來用gundam marker滲線筆後係噴唔得消光，會溶線

佢賣350

抵嗎？

AV油用唔用得油性光澤?
AV油要滲線真係幾麻煩..X20又會抹走AV油

大家有冇砌過g-system d 首辨， 想買部1/35 z gundam 頭像砌砌.

上好水貼 差消光未噴 擺住pose影下相先

rg impulse隻核心戰機分色成隻食玩咁

有冇地方試下支噴筆得唔得先交易呀？萬一有問題真係冇仇報個噃!

又岩

會咩，我之前試過無事

綠色果點係av油

一d d色，灰白同白我都試過，其他都無問題，都係上層光油再滲好d

modo灰未完全乾透時會好似乳膠漆咁既既質地
你磨佢會成塊咁崩，唔會好似郡氏灰咁變薄變沙。
可能佢太快磨，或者噴太厚。

white grey用X20一抹y用X20一抹就甩
你用水定油性光油?

噴噴下灰無野出 以為塞槍 即刻拆黎洗 搞左一大輪原來未開泵

第一次噴銀角
可惜磨件磨到花咗

銀角好撚難控制
隻手控油控到痛

咩筆

Ps289

有得鎖針， 點會難控？

屌唔記得

BB你真係大頭蝦嘅啫
（非基）

上pm買max3好過

switch dock 底座

AV油乾左得酒精抹得甩
X20唔會整甩啲av油

我反而想知有乜方法可以淨抹av油唔影響底果陣硝基
酒精溶埋底油

幾銀

刮得甩

av 油專用thinner，不過細位就得，太大會仆街

super minipla真係好垃圾

AV油既cleaner,有時補色出界我都係用佢, 唔會抹左油性油

只出現係連登以外既都市傳說
今日gex又有1件手油琺瑯油爆件

唔係
但係佢度買會有保養
仲可以拎返上去整/配零件

水性 Mig灰 都幾磨得
但本身幼
唔係點填到痕

終於入手左PS289 好期待試噴!

AV油唔上底油真係易甩到痴線

用AV Mecha gloss

要搵個dock墊住先夠高用電腦mon做background

膠軟
面相差
比例細
分件差 難上色
價錢唔平

450

Modo星光銀
難怪成日斷貨

有冇人知幾錢左右??

古董分享
屋企執屋 掘番好多細個玩嘅模型
細個用marker油油得好趣緻

有咩好？

fresh grade來，俾呃新手玩。
賣點係平但係簡單到仆街同沒分色

又整好一隻，可以開盒九尾了

Carousell勁多怪人
之前賣部laptop $6000左右
有人開價開我$1000
小學雞定弱智啊

我鍾意wo
可能口味唔同

係咪開油水問題，點知d 棵粒大到咁

想問依家表現最好既光油 係邊隻

有冇c hing知mg 天意市價幾時到

有冇人知邊度有呢支野買

打個電話去PMSTORE 問下

變一次型就甩鳩嗮d油

有冇人砌青島牌果啲飛機女？？？
啲膠質素如何，唔多中意壽屋啲女造型

想知too
聽聞易洗d

咁粗嘅

懶人想問下 有無巴打知邊度有搖指甲油d機買

造型okay
但要上色

想知，訂咗等貨

HS唔洗 士巴拿 可以拆嘴 通/洗
個杯又拆得
洗筆係易啲

其他筆要用士巴拿拆嘴
但個座仲係fix係度 冇咁易洗

但噴油性冇所謂因為乾咗都可以用thinner 溶返

水性乾咗係溶唔到先會考慮易洗嘅問題

玩水性 準備入枝h&s

睇完1999啲圖都係唔多岩口味，砌番高達算

Ym
等貨返
DHL delay

易唔易塞係睇口徑
同啲油嘅粒子大細 開得夠唔夠稀

0.2+粗粒子 開到好稀都有機會塞

正

塊面真係靈魂所在，青島的飛機女個面有d怪，但又未到bandai文奈咁柒。真係睇個人口味

咩比例? 0.3都塞?

面係壽屋靚啲

我都係用0.3 ( 2把都係一樣既噴筆)，星光銀、金仲係用T06開1:2噴出黎有金粉都無呢個問題，你話有粉算係正常既wor，起碼要洗5~6次筆先得，仲要連支針都拎埋出黎用clearer抹再清杯嘴清埋先得 你逆流3次就算更係塞到你仆街啦
擺到明就係你洗筆洗得唔乾淨 關你0.3、0.4咩事

靚WO 巴打
會唔會噴 super 既GGGG

好想訂千值鍊隻GGGG 但好撚貴
3千幾

買咗個泵好耐，但一直未買抽氣箱，邊到有平靚正嘅抽氣箱推介
利申 屋企有小朋友

自己整

幾抵，落住1500$訂，出年一月出貨就有錢
一日儲10$都買到

Sparmax ARISM Viz想問下咁上下大細既有冇更好介紹

千值D 野我真係有D 保留 雖然我訂左隻ROCKMAN X

falcon?好正

遲d間廠會出VF25G大波蘿莉機娘，睇下你啱唔啱心水?

格蘭 葛蘭

我晏畫講個問題就係咁樣

正常既wor 磨過更係會有微微色差

又幾靚

Gaia 星光鐵 1:3 T-09 2bar 細油 gs-03底黑

仲有無咩可以改進

中間唔同色嘅位係我打磨完甩咗灰嘅位 之後我直接上灰就變咗咁 啫係表面唔會有高低差 純粹隻色唔同咗？

雖然我已經

你乾透啲先好磨

我係你馬上瞓覺
瞓醒先省個啲位

上左主色就唔覺既啦，你又唔係拎去比賽

同埋灰本身就係比人check 件用，磨灰簡直就係必做既

不過提提你灰上紅會仆街，記得加返層發色層

下次識做啦

我內人話買比我
佢重諗住 訂兩隻
一隻比我 一隻炒

又借啲易撚狗
單身🐶

我見到內人兩個字直接成個post會無視

唔係啊 係我上完層灰 發覺直接拎嚟做陰影色好似太鳩 跟住自己用啲黑底灰同灰底灰溝埋變一支深灰嘅再噴 淺灰嘅位就係最一開頭個層灰嚟

我會再上層溝深色咗嘅紅嚟上陰影色 做埋發色層 跟住先再上紅 應該冇事掛

新手試砌MG 巴巴托斯
想請教下噴消光係咪砌好哂成隻高達再分開啲手腳心口背包噴就ok?
定係要砌外甲上骨架之前就噴好哂外甲嘅消光先砌架？

我courasell買呀，因為出面實在搵唔到。

再俾例子

上年我噴呢舊野既時候，因為要保留原樹脂綠色半透明效果，唯有痴遮蓋膠紙係凹位，咁我見差唔多色就齋用modo黑底灰當上色再消光就算，好啦我噴完黑底灰，大概廿分鐘之後我見都乾左掂得，就撕膠紙，屌佢老母一撕啲黑灰好似曬傷甩皮咁撕埋落黎（層色膜仲好似有彈性似足皮膚咁）
哭𠹌咗，要從頭做過⋯

應該唔係太多人岩FMP

咁你面灰直頭蛋殻式崩喎

你講喱啲啊嘛
係啊, 就係晏晝講嗰個問題, 個cross-section應該係咁

你要成把銼打橫跟著紅線咁磨平佢
個成日就係好似落地巴講嘅咁, 你未乾透嘅時候磨, 搞到佢甩開咗
但你又keep著磨, 咁佢淋淋地嘅時候個接點就會斜咗落去
變咗咁樣山丘形, 我以前新手嗰陣用gsi噴罐灰貪快出事嘅時候都試過好多次
同埋其實咁樣都要因為你本身層灰都要噴得厚身先會出現
後嚟All in Tamiya噴罐唔再買gsi都係因為Tamiya罐灰好薄好薄都遮到底色
但缺點就冇gsi嗰啲咁幼細
我自己砌開嘅嘢一直對表面細滑度都冇乜要求所以就唔care

Tamiya 白灰罐世界級

師傅明白鳥 多謝落地巴同福巴

我應該係第一次上完灰 就太快手喺到磨 跟住磨又可應磨得唔太好 功夫未到家 結果就咁 好彩最嚴重嘅盾重新整完都叫好啲 雖然都仲有少少痕

其他幾件就由佢 反正都最後都試埋舊化 一於遮鬼曬佢

小弟鳩衝去瞓返個靚覺先 聽朝再戰

講起白灰...
以前新手又係食過好多喱啲屎
GSI有2隻好撚似樣嘅嘢, Mr. white surfacer, Mr. base white
當年買咗罐white surfacer, 噴完啲菱角位會唔上色, 有高低差會積油
屌那星上網噴, 俾人笑我on9買錯base white
繼續自己試, 發現其實佢積油乾透唔會好大高低差, 噴兩層開始會似返正常水畢地咁
跟著為咗實驗精神, 買埋嗰支base white嚟試下
屌那星跟著一撚樣我完全體驗唔出有乜分別, 自此之後都係自己試冇乜點問長問短
試完再試埋Tamiya白灰, 雖然開頭唔係咁順利但攞好距離同手感之後噴一round就做到想做嘅嘢, 就冇再買gsi嗰兩隻罐
好似唔知幾時出咗隻新, 咩finishing white surfacer, 不了不了

Base white應該冇micro filler

通常安排啲工序，噴灰或top coat或無縫或補畢地係本section最後，做完就去瞓覺/出街食飯/打機/睇AV打J等等⋯

已經唔再理, 反正當初試嚟試去都係咁, 老撚都買返Tamiya算鳩數
真係要smooth嗰陣就用返噴槍

求指教 太粗粒係咪應該大油少少同落返1.5就夠

屌 第一次加深刻線 貪平買左USTAR 刻針 奶撚哂野
做返功課先知原來用返刻刀先係最好

請問各位巴打 我想問有冇性價比高既推刀 推薦下比小弟 主要用黎加深刻線 要幾錢左右有一套

同網上既範例一樣喎
冇話太粗

等等⋯⋯
都係大油番啲濕噴兩層

super果3隻都有性趣，但真係要睇價位，平先會入

ym最近賣緊隻dspiae,都係70左右枝,但係鄰國出

大路D都係funtech同bmc
funtech - 日本出 價錢大慨百幾一枝
bmc - 日本出 最貴 大慨2百幾到3百幾一枝 細size比較難搵
全部都係獨立size賣

bmc 0.15搵左成年都見唔到

你講喱把?
好多年前喺富聯買

係

日森同Hobby 1999 間唔中會返貨， 淘都有

有冇人有 天意mg 關節係咪好鬆？

Shut the fuck up la

Block左唔洗煩

本身覺得呢隻野好樣衰 睇完你張相想買番隻

我大執左既 正常真係好普通

香港有無呢支野買，咩價位到？

Ym好似有，30蚊左右，唔記得咗？

其實係咪同呢支一樣用法

百0 枝都得 但有冇得換頭？ 我見YouTube 有人推Madwork 有冇人見過 。 唔該哂咁多位巴打

貴d 都想買支bmc 0.2

夜間配色版好睇d
原本隻橙色不了

唔該落地巴 氣壓洗唔洗改 因為我見金屬油 較大左半個bar 唔知係咪咁

點解你九尾咁快到

無論你喺個derail度打得幾清楚都好，d仆街永遠唔會睇

一街都係現貨啦，已經算遲 你邊間訂?

d改件邊到買

Madworks 未用過
全部牌子支柄要另外買

bmc 0.125 0.2 同0.3好似周街都冇

放假前已經一街貨我都拎左了

台灣仲未有貨

身果d 就淘仔，背包就係壽屋改件 好似係架飛機黎

痴撚線

頭先用法朗油滲線rg unicorn,用白電油一抹件件就化開左咁爛左

出現了
有冇相睇下, 想研究下啲死狀

我覺得唔關白電油事
係咪滲線果陣落法瑯油重手左

你真係好鬼mean嘅啫

應該唔關白電油事係滲爆啊, 零件薄但巴打又好重手?

富聯 $6x, YM $9x

唔係講笑或者落井下石, 真心想睇下第一手影像
話滲線重手嗰啲, 我就半信半疑嘅
事關我之前有隻砌到一半俾我廢棄嘅零戰拎咗嚟做色水實驗
成隻搽均晒黑色滲線液機頭又冇痴, 機身機翼又冇痴流到入面都濕鳩晒

咁撚樣好似跌咗落屎坑咁都唔爆喎
我冇砌BANDAI 7年啫啲膠係咪真係退步到咁啊
廢老又想趁機會學下嘢喎

呢支野好撚臭
用過一次噴abs 怕怕

請問mg d 支架係咪通用

廢事你哋以為我鳩up, 隻嘢本身隻色係咁撚樣

點解咁多位素組開嘅，成日都聽到白電油/x20爆膠都可以當無件事繼續用？ 明明市面上咁多畫線工具/滲線替代品，點解都堅持用返珐瑯+溶劑抹黎滲，我真係好費解

係咪關上咗色，叫做有層油阻隔住啲膠同滲線液直接接觸所以唔爆；爆膠係因為啲膠直接接觸啲滲線液？
利申鳩噏

方便，一滴佢自己流流流唔洗搞
我要用X20

你真係好mean啫衰鬼

不過我鍾意

關，不過我之前素組用琺瑯+X20都無呢個問題，我隻RG NU D 白色都係素組琺瑯+X20都無事，都唔知佢地點用

但我入面冇上色架嘛, 我係有得唔用膠水就唔撚落膠水嗰啲撚樣嚟
喱套極品零戰機身同機翼接合好好我連膠水都冇落
打返開會見到啲滲線液流到內龍濕晒, 積水
機翼又係剩係痴咗前面, 後面副翼襟翼冇痴到, 啲油流晒入去
要爆嘅話我成隻由內而外解體添啦
我係懷疑緊有個關鍵因素係同手勢有關, 而咁啱我喱啲懶閪有得skip就skip冇做到所以反而避開咗喱個危機

個頭唔見左粒，砌唔完

利申 素組一向用開 琺瑯+X20 無爆過
宜家玩噴油緊加無爆

嗱, 我有個少少嘅推斷
冇爆開膠嘅巴打有冇剪榫/磨榫假組嘅習慣?
又或者係拆開晒啲件滲完線先裝埋一齊?
我諗緊係咪因為某啲部份組裝完之後入面有啲internal stress喺入面
即係你用力拍實咗啲零件之後事實上因為條榫同個窿唔係100%同心圓會有力向外「掹」舊零件, 咁中間啲刻線就好似條crack咁慢慢沿著啲micro structure 咁樣fatigue之後爆開

個盒好撚靚

搵返不過要再噴過

Good info

Abs多數都唔噴啦我，rg入面總有幾件

新版喎，有少少🤏興趣

abs膠
我噴gaia枝水補土打底再上色 噴左2隻未有事

滲線油入面其實就係顏料+x20 你一嘢滲太多 舊件都係會爆

其實我覺得呢個係其中一個原因 X20脆化咗舊件 內部有壓力就好易爆 我諗高達易爆都係咁嘅原因 因為高達已經變到glue free 全部都用卡榫卡埋一舊

X20係咩😂😂😂

你右邊嗰支嘢其實係用X-20開到好稀嘅琺瑯油嚟
咁你滲嗰陣粒零件係裝咗上個頭到未?

我會咁諗係因為我身邊識嘅唯一一個爆過膠嘅朋友砌嘢成日大力金剛指咁樣拍實啲件

其實係
如果你話係因為貪x20 唔會溶到本身既油性油，其實買枝av 油，用水開稀，用水抹都做到滲線呢個動作

真係未試過玩滲線都爆膠

尋晚先又爆完件
我諗多數人用田宮滲線液都係因為方便 我都係

其實係 我都用過av油滲 擦極都唔夠雙星油乾淨 好唔順眼 都係用返雙星油

其實用得小心啲 雙星油真係好好用 特別係支x20 清得好乾淨

AV 油乾左會有層膠，係難清D既啦

嗚哇

做我老婆日日玩膠吧！

我日日玩佢3穴

之前有位巴打噴初號機電鍍色
想問下係咪都係銀底+透明紫/透明綠 就做到個效果？

想問而家邊到有泵賣 出面問過幾間都話冇貨返

好似得返啲好撚貴嘅

冇錯 一千樓下冇晒

惡鬼之王 GP羅剎。天 見參！

好多人入坑

如果用田宮panel line會爆，仲有咩好選擇？
我呢兩日用gundam marker同鉛芯筆

真係有跟

碌炮密封垃圾笨大

係，大把方法
櫻花版筆，細過高達滲線筆，都係冇人用
君士WEATHERING 又係同雙星差唔多價
AV開最稀仲平過買珐瑯滲線液

但YM有女女

成日都睇啦差太多啦個價

想死就跟
佢間房如果響果度訓個肺仲花過武肺

模型先生之前直播講得哂奶野要點等你避

沿用老模好on9 造型咁撚中二但擺唔到pose

好想佢出MG GP02 2.0

要點避好？

好難
星塵呢個太冷門
唔夠水俾bamdie去cap
反而Z/ZZ/馬反/0096/NT都仲有啲機會再翻炒冷飯

邊段直播

唔該師兄 搵日去YM搵下

Bandai最鍾意襯d高達作品xx週年有大動作，下年係0083三十週年，又睇下有冇聲氣出0083 d MS 好似GP01 GP02嘅MG 2.0啦！

佢嘅模型教學係ok，但噴油，噴其他野，屋企嘅配套未必做到，或者要好大地方做通風，如果唔係真係好傷

進度分享，盾牌、武器、背囊未砌
呢兩日問得太多滲線既野，唔好意思

比個教學你 你需要嘅嘢係

滲線油 1支
X20 1支
棉花棒 1支
滴管 1支
紙巾 1張

滲完條線 拎支滴管吸X20 再滴一滴 真係一滴就咁大把落去支棉花到 再拎紙巾印乾佢老母閪 再擦 你會發覺 都係可以擦到乾乾淨淨 你就會知原來需要用到X20嘅份量真係好少 當知道咁樣都可以擦走到啲線嘅時候 你就會開始掌握到個份量 至少我係咁
再安全啲嘅就滲曬擦曬乾曬先砌 咁就實冇事

（雖然都係爆過幾次先慢慢學精 搞到我每次用x20都仲係有嗰種心理陰影）

想問一下點解我噴完gaia009銀色
乾咗第二日上面滲線 X20沫得甩啲銀色
係咪隻009太屎？之前用星光銀滲黑線都冇事

我果陣買mk43消光係因為睇完佢條片

你地噴油之前會點洗乾淨啲件先噴? 會唔會落洗潔精

嘩我屌，X20已經講撚到連基硝油都抹得甩，真係自我進化仲勁過devil gundam 呢個地球仲有咩可以阻止X20 毁滅世界

有可能係你隻銀噴得太厚，太厚用手指hi 下都會甩，唔關X20事

我會落沐浴露

有機但偏細
因為啲主角死既死
罷官既罷官

同埋有心出一早可以出啦
你睇下元祖就黎俾佢出左唔知第幾個版本啦

我一直用開panel line，無爆過

聽講大陸啲爆料話有gp01 2.0 mg幾想要

NT1 MG 同RE100Zaku FZ都係差唔多0080三十週年出啦！所以0083三十週年Bandai實會做大佢嘅，就睇下會出邊隻模型先啦!

藍威寶

你唔係玩gk件唔洗都冇問題

越睇越發覺佢只係sell modo呢個牌子既油
話冇收錢冇收產品我就唔信

Gp01 一副骨可出兩部，合乎經濟效益

但打磨完怕D凹位有灰

玩下手可以出埋gp02 同gp03

咁樣用清水就可以

sponsor姐

有無巴打用過呢款？我用消毒酒精洗個掃，但個掃乾左後啲無毛都係一舊野咁，係咪正常

有無人睇過 nyc?
入門都算好似幾好咁

部機香噴噴

我唔識，btw 邊到買？

滲線液點一下 由佢流
唔流就係停果度再點一下

如果冇上色
件又係受力位
一下點太多 好大機會 粉碎

RG GP02唔出 都出HG Revive好呀

就快1001 又係時候問問題啦

有冇巴打有舊化嘅教學/片/channel推介

用返水性洗筆水/玻璃水啦